Title: Présentation
Date: 2017-06-11 10:20
slug: overview
status: hidden
lang: fr

![images]({static}/images/logo_rolisteam.png)

## Presentation

**Rolisteam** est un logiciel libre (sous GNU/GPL2.0). Il est dédié aux rolîstes souhaitant jouer en dépit de la distance. 
Il propose l'ensemble des fonctionnalités requises pour faire une partie.
Grâce à **Rolisteam**, vous serez capable de partager des plans, de les dessiner à la volée, d'ajouter des commentaires, de masquer des portions des plans, ajouter les personnages, jeter les dés, tchatter avec les autres et bien d'autres choses.
Vos joueurs peuvent être sur tous les continents ou à proximité, **Rolisteam** vous permet de jouer.

**Rolisteam** offre assez de fonctionnalités pour jouer en mode texte.
Beaucoup de personnes utilisent en plus de **Rolisteam** un logiciel d'audio conférence (tel Mumble, Teamspeak, Discord, Matrix or Skype).

![image]({static}/images/charactersheet2.jpg)

## Features

**Rolisteam** has those following features:

-   Héberger/rejoindre une partie [more…]({filename}03_firststeps.md)
-   Partager une image [more…]({filename}15_images.md)
-   Messagerie instantanée (privée, publique, à plusieurs etc..) [more…]({filename}09_chat.md)
-   Dessiner et partager un plan [more…]({filename}16_maps.md)
-   Dessiner et partager un plan vectoriel [more…]({filename}17_VectorialMap.md)
-   Ajouter une image en fond de plan ou en élément de plan vectoriel. 
-   Brouillard de guerre sur les plans
-   Jettons de personnages
-   Gestion des fiches de personnages [more…]({filename}20_charactersheet.md)
-   Lancer les dés [more…]({filename}05_dice_roller.md)
-   Créer des alias de dés [more…]({filename}22_preferences.md)
-   Gestion des permissions : Maître du jeu (MJ) ou Personnage joueur (PJ)
-   Avatar de personnage [more…]({filename}08_connected_players.md)
-   Gestion dynamique des états des personnages [more…]({filename}22_preferences.md)
-   Gestionnaire de Ressources [more…]({filename}10_resources.md)
-   Préférences [more…]({filename}22_preferences.md)
-   Interface personnalisable (Look and feel) [more…]({filename}23_look_and_feel.md)
-   Enregistrer/Charger les données en fichier individuel (image, plan, Fiche de personnage)
-   Enregistrer/Charger les données dans un fichier "scenario" unique (.sce)
-   Éditeur de notes [more…]({filename}18_minutes_editor.md)
-   Notes partagées [more…]({filename}19_sharedNotes.md)
-   Lecteur audio 3 pistes [more…]({filename}14_music.md)
-   Dés en accès rapide [more…]({filename}13_dicebookmark.md)
-   Convertisseur d'unité [more…]({filename}12_unitConverter.md)
-   Générateur de nom [more…]({filename}11_nameGenerator.md)

## Tutorials
*   [Démarrons!](http://www.rolisteam.org/tutorial01.html)


## Abbreviations

Un point de vocabulaire avant de continuer.

-   **MJ**: Maître du jeu
-   **PJ**: Personnage jouable. Ils sont interprétés par un joueur.
-   **PNJ**: Personnage non jouable. Ils sont interprétés par le MJ.

## Licence

Rolisteam est un logiciel libre; Vous pouvez le redistribuer et/ou 
le modifier dans le respect de la licence GNU General Public License publiée par la Free Software Foundation; 

## Auteurs

**Rolisteam** est dévéloppé par *Renaud Guezennec*. 
**Rolisteam** est fondé sur rolistik 1.1 developpé par *Romain Campioni*.

### Listes des contributeurs:

-   Renaud Guezennec
-   Joseph Boudou.
-   [Milan Irigoyen](https://github.com/m-irigoyen)
-   [IBPX](https://github.com/IBPX)
-   [Vladar4](https://github.com/Vladar4)
-   [Greg](https://github.com/g76r)
-   Romain Campioni who made rolistik, the code base of rolisteam


## Configuration

**Rolisteam** fonctionne sur:

-   Windows
-   MacOS
-   Linux


<p style="text-align: left; width:49%; display: inline-block;"><a href="/fr">Précédent</a></p>
<p style="text-align: right; width:50%;  display: inline-block;"><a href="/fr/install.html">suivant</a></p>
